擬放寬電視節目植入廣告 通訊局：觀眾普遍不覺反感

被視為大台的無綫電視，近年屢次在節目植入廣告，除違反通訊局的《電視通用業務守則》而被罰款，亦惹來不少觀眾反彈。不過通訊事務管理局稱，諮詢公眾意見後，打算放寬現行規管制度，因「觀眾普遍對免費電視節目服務中出現的植入式廣告不覺得反感……觀眾和業界都傾向支持放寬現行規管植入式廣告的規定，從而提升免費電視服務的競爭力，促進業界的整體發展」。

通訊局去年5月起，研究海外如何規管免費電視的植入廣告，儘管香港規管的基本原則，與海外主要地區的原則大致相若，但認為有放寬空間。局方於今年2月中至6月底，委託獨立意見調查公司，訪問超過1,500名人士，收集公眾的取態和意見。

原來通訊局設係平行世界

我覺得好撚礙眼喎

即管放寬啦
好快香港就會出現支那版深夜食堂咁嘅劇集

成日收投訴都夠膽話觀眾唔反感

無咩所謂喎
可以攞多d sponsors

全港七至八百萬人，幾百個投訴又算得乜

同支共滲透一樣，無人強烈反對就會不斷赤化

咁我地一於投訴通訊局啦！

CCTVB嘈完就即刻放寬

間間茶餐廳部部電視機長期植入TVB 老闆：食客普遍不覺反感

第時新聞會唔會報報下揸返盒壯陽藥出嚟

依個政府真係好撚野 市民唔想要既全部做足
其實班高官係咪心理變態有施虐癖？

究竟佢係邊度得出觀眾普遍不覺反感既結果出黎

唔緊要啦 反正唔會睇香港D電視咁垃圾弱智

好似大陸啲新聞咁，部Laptop貼大大個廣告喺到，然後今日頭條係由乜乜乜特約咁

就算美國都咁玩
好人、 主角、聰明人用iMac
恐怖份子、奸角就用舊機舊win

支那版深夜食堂係植入式劇集來嫁
擋緊宣傳易植入劇情

好人、 主角、聰明人搭港鐵；
衰人、奸角搭巴士（只用虛構巴士公司名稱）

查實不嬲都有植入
港式中產價值
大大間私樓有車......

光頭男主播就植入生髮水廣告，
女主播植入豐胸，胸圍，化妝品廣告。
第日新聞唔使報得罪大財團新聞。
嚟緊新聞會唔會咁？
樓盤：長X新盤123銷情理想，報道由長X贊助。狂影長x logo，跟住影個盤話好靚，個發言人話好賣得。

對家科水，你件product
就畀d低收入，低學歷，7仔用

都冇人睇植入幾多廣告都冇用